好硬嘅蛋糕底，唔知做錯啲咩

話說屋企人生日，話要會跌M&M出黎嘅蛋糕，整左個蛋糕底唔知點解好硬，一啲都唔鬆軟

麵粉 180克
可可粉50克
糖60克
牛油40克
牛奶150毫升
蛋2隻
Baking powder 2 Tsp

好好味咁
我趙你試味得唔得

有心已經好好
我咁啱聽日生日
如果我收到會好開心

打左幾耐?奶同牛油有無煲熱

加啲水落焗盤

啲蛋白打唔好？

隨便

牛油溶左嘅
奶要煲熱架咩

我剩係將所有材料量完倒入一個煲到攪勻

食譜唔使打蛋？

清生日快樂
歡迎過黎食蛋糕

多謝你
距離生日仲有1個鐘

即係要打起啲蛋先?
食譜無講

蛋白自己加糖打起+其他野撈埋
搞撚掂
唔好撈沉啲蛋白就得

打起咗啲蛋白先至會有空氣係個蛋糕入面
有冇link?

通常應該要蛋白蛋黃分開
要邊打蛋白邊落糖

唔理分蛋法或者全蛋法
一定要打去蛋有足夠空氣

要,因為蛋同奶太凍會打唔起,蛋同奶最好40度,牛油最尾先落,熱D都得

整蛋糕啲單要打起

ig抄食譜，柒左

係咪即係先打起蛋，加糖，再加熱左嘅奶，加麵粉可可粉，最後加牛油？

我個人認為就唔好太熱嘅，最好用手掂到嘅溫度，如果唔係加蛋落去就會熟哂

識唔識整有錢拉出黎既蛋糕

上網search下「摺蛋白」
你就知衰咩

蛋白蛋黃要分開處理
用打蛋器將蛋白打至企身，倒轉個容器都唔會跌
然後慢慢將蛋白摺入麵糊

建議你上youtube睇下，學下手勢

打蛋應該最尾先做
太早打又唔焗 會lum返